# Домашнее задание к занятию "6.3. MySQL"

## Введение

Перед выполнением задания вы можете ознакомиться с 
[дополнительными материалами](https://github.com/netology-code/virt-homeworks/tree/master/additional/README.md).

## Задача 1

Используя docker поднимите инстанс MySQL (версию 8). Данные БД сохраните в volume.

Изучите [бэкап БД](https://github.com/netology-code/virt-homeworks/tree/master/06-db-03-mysql/test_data) и 
восстановитесь из него.

Перейдите в управляющую консоль `mysql` внутри контейнера.

Используя команду `\h` получите список управляющих команд.

Найдите команду для выдачи статуса БД и **приведите в ответе** из ее вывода версию сервера БД.

Подключитесь к восстановленной БД и получите список таблиц из этой БД.

**Приведите в ответе** количество записей с `price` > 300.

```
Ответ:
docker pull mysql:8.0
wget https://raw.githubusercontent.com/netology-code/virt-homeworks/master/06-db-03-mysql/test_data/test_dump.sql
docker volume create vol_mysql
docker run -d -it --name="mysql-cont" -e MYSQL_ROOT_PASSWORD=password -p 3306:3306 -v vol_mysql:/etc/mysql/ mysql:8.0
docker cp test_dump.sql mysql-cont:/etc/mysql
docker exec -it mysql-cont mysql -p

mysql> CREATE DATABASE test_db DEFAULT CHARACTER SET utf8 DEFAULT COLLATE utf8_general_ci;
CREATE USER 'test_user'@'localhost' IDENTIFIED BY 'password1';
GRANT ALL PRIVILEGES ON test_db.* TO 'test_user'@'localhost';
mysql -utest_user -hlocalhost -ppassword1 test_db < /etc/mysql/test_dump.sql


mysql> select count(*) FROM orders WHERE price>300;
+----------+
| count(*) |
+----------+
|        1 |
+----------+
1 row in set (0.00 sec)

```


В следующих заданиях мы будем продолжать работу с данным контейнером.

## Задача 2

Создайте пользователя test в БД c паролем test-pass, используя:
- плагин авторизации mysql_native_password
- срок истечения пароля - 180 дней 
- количество попыток авторизации - 3 
- максимальное количество запросов в час - 100
- аттрибуты пользователя:
    - Фамилия "Pretty"
    - Имя "James"

Предоставьте привелегии пользователю `test` на операции SELECT базы `test_db`.
    
Используя таблицу INFORMATION_SCHEMA.USER_ATTRIBUTES получите данные по пользователю `test` и 
**приведите в ответе к задаче**.

```
Ответ:

mysql> CREATE USER 'test'@'localhost' IDENTIFIED BY 'test-pass';
Query OK, 0 rows affected (0.04 sec)

mysql> ALTER USER 'test'@'localhost' ATTRIBUTE '{"fname":"James", "lname":"Pretty"}';
Query OK, 0 rows affected (0.02 sec)

mysql> ALTER USER 'test'@'localhost' IDENTIFIED BY 'test-pass' WITH MAX_QUERIES_PER_HOUR 100 PASSWORD EXPIRE INTERVAL 180 DAY FAILED_LOGIN_ATTEMPTS 3 PASSWORD_LOCK_TIME 2;
Query OK, 0 rows affected (0.03 sec)

mysql> GRANT Select ON test_db.* TO 'test'@'localhost';
Query OK, 0 rows affected, 1 warning (0.02 sec)

mysql> SELECT * FROM INFORMATION_SCHEMA.USER_ATTRIBUTES WHERE USER='test';
+------+-----------+---------------------------------------+
| USER | HOST      | ATTRIBUTE                             |
+------+-----------+---------------------------------------+
| test | localhost | {"fname": "James", "lname": "Pretty"} |
+------+-----------+---------------------------------------+
1 row in set (0.00 sec)

```

## Задача 3

Установите профилирование `SET profiling = 1`.
Изучите вывод профилирования команд `SHOW PROFILES;`.

Исследуйте, какой `engine` используется в таблице БД `test_db` и **приведите в ответе**.

Измените `engine` и **приведите время выполнения и запрос на изменения из профайлера в ответе**:
- на `MyISAM`
- на `InnoDB`

```
Ответ:
mysql> use test_db
mysql> SET profiling = 1;
Query OK, 0 rows affected, 1 warning (0.00 sec)

mysql> SELECT TABLE_NAME,ENGINE,ROW_FORMAT,TABLE_ROWS,DATA_LENGTH,INDEX_LENGTH FROM information_schema.TABLES WHERE table_name = 'orders' and  TABLE_SCHEMA = 'test_db' ORDER BY ENGINE asc;
+------------+--------+------------+------------+-------------+--------------+
| TABLE_NAME | ENGINE | ROW_FORMAT | TABLE_ROWS | DATA_LENGTH | INDEX_LENGTH |
+------------+--------+------------+------------+-------------+--------------+
| orders     | InnoDB | Dynamic    |          5 |       16384 |            0 |
+------------+--------+------------+------------+-------------+--------------+
1 row in set (0.00 sec)

mysql> ALTER TABLE orders ENGINE = MyISAM;
Query OK, 5 rows affected (0.10 sec)
Records: 5  Duplicates: 0  Warnings: 0

mysql> ALTER TABLE orders ENGINE = InnoDB;
Query OK, 5 rows affected (0.12 sec)
Records: 5  Duplicates: 0  Warnings: 0

mysql> show profiles;
+----------+------------+--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
| Query_ID | Duration   | Query                                                                                                                                                                                |
+----------+------------+--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
|        1 | 0.00181400 | SELECT TABLE_NAME,ENGINE,ROW_FORMAT,TABLE_ROWS,DATA_LENGTH,INDEX_LENGTH FROM information_schema.TABLES WHERE table_name = 'orders' and  TABLE_SCHEMA = 'test_db' ORDER BY ENGINE asc |
|        2 | 0.09072500 | ALTER TABLE orders ENGINE = MyISAM                                                                                                                                                   |
|        3 | 0.11996400 | ALTER TABLE orders ENGINE = InnoDB                                                                                                                                                   |
+----------+------------+--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
3 rows in set, 1 warning (0.00 sec)

переключение на MyISAM - 0.10 sec 
переключение на InnoDB - 0.12 sec

```


## Задача 4 

Изучите файл `my.cnf` в директории /etc/mysql.

Измените его согласно ТЗ (движок InnoDB):
- Скорость IO важнее сохранности данных
- Нужна компрессия таблиц для экономии места на диске
- Размер буффера с незакомиченными транзакциями 1 Мб
- Буффер кеширования 30% от ОЗУ
- Размер файла логов операций 100 Мб

Приведите в ответе измененный файл `my.cnf`.

```
Ответ:

[mysqld]
pid-file        = /var/run/mysqld/mysqld.pid
socket          = /var/run/mysqld/mysqld.sock
datadir         = /var/lib/mysql
secure-file-priv= NULL

#Set IO Speed
innodb_flush_log_at_trx_commit = 2
#Set compression
innodb_file_per_table=1
#Set buffer
innodb_log_buffer_size=1M
#Set Cache size
innodb_buffer_pool_size=5G
#Set log size
innodb_log_file_size=100M

# Custom config should go here
!includedir /etc/mysql/conf.d/


```


---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---
